環團批港人口罩用量勁 每周棄5400萬個 疫情至今耗20億個

疫下市民外出長期佩戴口罩，有環團調查發現，逾90%港人慣用即棄口罩，少於10%選用可重用口罩，推算全港每周棄置5,400萬個口罩。疫情無了期持續，環團建議市民以可重用口罩作取代；政府亦應加強回收及重用，避免棄置口罩破壞環境。

綠領行動上月以網上問卷訪問1,095人，92%受訪者表示日常使用即棄口罩，僅8%使用可重用口罩。當中，56%受訪者每周棄置7至10個口罩；7%棄置量更超過11個。以本港750萬人口估算，每星期棄置量達5,400萬個。由今年2月疫情爆發起計，9個半月內已消耗約20億個。

僅8%人用可重用口罩

綠領行動助理項目經理葉翠雯稱，80%受訪者慣用即棄口罩，主因是認為防護程度較高、較衞生。惟環團比較市面20款可重用口罩，發現大部分的細菌及微粒子過濾能力高效，防護不遜於即棄口罩，反映市民對可重用口罩存有誤解。

葉表示，即棄口罩主要原材料為聚丙烯，難以分解，大部分最終棄置堆填區。她建議，市民可轉用可重用口罩；政府亦可檢視市面產品的防護規格，制定使用可重用口罩的場合指引。不過，可重用口罩不可能完全取代即棄口罩，政府長遠應參與外國經驗，加大回收及重用即棄口罩，如將口罩消毒、分解，再製成面罩、家具、儲物容器等。

屌你老母環團收撚皮啦 垃圾團體

你估我仲好想戴？宜家有口罩令，叫政府取消囉

on9環保撚
口罩都要講環保

唔刷下存在感邊有funding

上年差佬隨街放咁摧淚彈又唔見你哋出聲？

咪撚再係條街煩撚住哂叫我捐錢呀！

將醫用口罩回收同重用根本就係本未倒置
環保都係應用係適合範疇架大佬

針筒應該重用
避孕套應該重用
廁紙抹完屎忽都要重用

環保撚做得到先好同我講環保

你唔走去醫院屌尻醫護人員？
唔止口罩
防生化裝備、針筒、血袋、body bag...
連循環再用都冇全部一次性
仲唔拿拿聲去抗議屌你

你班環保撚咪撚戴呀屌你老母

暗黑兵法黎，叫大家唔好戴，感染多d，死多d人就好環保

同美國左膠一撚樣，最叻就係鋤弱扶強

其實應該加快研究可清洗重用嘅口罩
或者岀份權威報告證明布口罩同醫用口罩有相同效能
唔係就真係講經咩有武肺嗰陣係咪環保團體埋單

啲環保團體唔知真心定點, 用 可重用口罩性能點點點 黎做論點
屌, 個過濾性能唔係重點, 而係要重用一定經過某啲"處理", 個處理過程會產生健康問題, 感染危險, 沙士時期係有case因為處理口罩所以奶野
佢仲要suggest //回收及重用即棄口罩，如將口罩消毒、分解，再製成面罩、家具、儲物容器等。//, 回收廠啲人條命唔值錢架?

環保撚死全家呢個世界就環保好多，大幅減塑、減碳排放etc

其實安全套都好唔環保唔應該用，宜家愛滋病大流行點夠環保重要

全民豬咀

回收口罩有好嚴重既染疫風險
咩人會投資肯做 你地環團自己做囉

另外依家有邊隻可重用口罩係可靠
重用既大多得吸氣filter 呼氣valve冇過濾既自私款

好環保

起樓都好唔環保，直接瞓棺材咪得

醫用口罩唔只係過濾
同布質口罩冇得比

要衛生就無可能環保架啦
如重用口罩，不如就唔好戴

豬咀7093咪最環保囉

環保膠，我𨳒晒你地老母

不如condom都講環保
用完反轉再用呀

佢地係咪收咗政府想清埋d底褲口罩

唔用condom重環保

重用都冇用，你都on99

佢對市民有誤解咋
即棄衛生安全啲
係因為市民唔相信自己清潔得好個重用口罩
或者分唔到損耗 幾時要換

Btw環團都幾千人 想g佢地個口罩有無一歲？

利申：支持環保，都係ngo 環保大使

平咗咁多 再換密啲先

係時候清理呢理垃圾
口罩都要環保無撚野
叫環保撚出街唔好帶口罩

回收俾返環保撚用

Tear Gas污染唔計
口罩就計足

叫班仆街得閒出去驗吓dioxin含量啦,呢幾個月雨量少,都唔會有幾多流入大海

其他唔屌屌大量戴口罩，仆街啦去

環保L終於彈出嚟了
好快會見到話海龜個胃有口罩

然後等熱狗出嚟助攻

算啦唉下次醒水

想環保根本要鼓勵用豬嘴

環保撚生存已經好唔環保

呢班環保撚係咪個個裸跑？

其實啲環保撚好辛苦，幾丁友數成20億個口罩😷

其實有啲機構有出聲

不過口罩都要講環保真係on9

最環保嘅方法
係唔用口罩
死梗啲人
咁就源頭減廢
new world order本身理念就係咁
但環保L唔敢講 地球少啲人先係真環保

唔知佢地屌閪用唔用套？

垃圾環保撚

都估撚到佢哋遲早會抽口罩水

刷存在感係共產中文！！係搵存在感啊！！

環保撚生存已經浪費緊地球資源

刷存在感呃錢垃圾環保狗

死咗最環保

用多啲

環保撚又想殺人

港囝係甘嫁拉
好出奇咩

班環保撚捐入你老母個臭閪度最環保

班環保咪撚呼吸呀
呼吸會製造溫室氣體 CO2

計埋啲弱智數
跟人口數乘大返個數就叫估算
唔使計細路 毒撚 老人 窮人
不如叫綠腦行動啦 生晒草

遲d針筒都要重用

講得好 快啲叫啲環保撚用手食飯

咁撚多嘢講我一個鐘換一個俾你班撚屌睇

我可以留返啲用過嘅口罩condom俾環保撚重用

人命平過口罩

On9恐懼撚迫人載口罩

咁我都係要屌你老母
有人唔做做狗sell 環保

真嘢要拎出嚟講

啲膠叉膠羮好難分解架 一陣叉親海龜個鼻呀 食外賣你有冇用手食?

吓重用? 我個口罩年頭用到依家喎

Uniqlo有啊 好似$80 3個

即刻帶多個口罩定定驚先

咪on9啦除返7咪又係七百幾萬一日

環保唔係問題 連口罩都要環保就好on9

一日用3個

醫學需要都要講環保

環保團體定時定候就會出嚟攪笑

好快連condom都要環保

環保團體又走出來收鉈地.

之前就飲管.識做捐番1百幾十萬就OK.

remarks:
要真環保, 就要支持減人口救地球.
因人類太多,先係破壞地球根源!!
不過未聽過任何環保團體去支持.
根本就為商家佬.

睇完想帶多幾個出街勤力啲換

可重用口罩根本勁危險環保撚自己用多啲

晴報又黎分化香港人？

想知道condom條數係點
用太多會唔會又批評

好撚憎虛偽環保撚

都on9撚鳩，你估香港人好想戴啊
DLLM 環保撚

同政府講啦，香港個口罩令唔俾人求其包塊布，如果唔係洗鬼買口罩咩

出現了

56%受訪者每周棄置7至10個口罩；7%棄置量更超過11個

環保撚都多撚餘既

之前有專家話口罩用幾個鐘就要換，而家一日用一個咪算少，仲死岀黎批評，食屎啦環保撚！

Uniqlo 好似有得賣

恐膠症一見到舊膠就驚

班撚屌都傻既，死7婆唔撚封關，仲重用口罩？有撚病

死左仲環保

仆街啦環保撚

係咪低能嫁

肺炎都好環保，中完可以循環再中

pin this

幾時叫人重用condom

學印尼，condom都要重用就夠環保啦。

環團撚自己咪又係照戴

環保撚覺唔覺得自己好唔撚環保

環保撚收皮喇

環保撚，你地嘈咗Tear Gas未？
知唔知害死咗幾多人？

唔好答我唔知道，我睇唔到，話D人搞事

（警世突發！）發現香港4波疫情的源頭！

呢隻？
過濾能力得BFE99

香港公司少行wfh冇計，係外資會行
其實wfh幫公司慳好多錢，租少d 地方，燈油花蠟維修慳唔少，最緊要mon到progress,
公司細員工少就冇乜方別

著咗底褲，再著褲/裙，要洗夠唔環保，D環保撚/西，不如叫人唔好著啦！

你唔重用針筒？針筒每日棄置量都好多

歐美最環保啦 唔戴然後啲人死撚曬 碳排放都低埋

依家好多人有帶口罩都中
其實帶口罩係咪可以防到外來病毒?
係咪中左都防到散播病毒?
係咪真係有用?
值得反思

就咁屌環團好悶啊 同屌空氣一樣 唔存在。有冇真人可以拉出嚟公審下？

可以減到散播

咁撚樣都有得批，遲下屙屎會唔會唔準抿屎

用手啦 屌你老母

返去DIU共匪啦
武肺從何來?

消失的環團 無發聲好耐

立即取消口罩令支持環保 疫苗都唔好用

屌你平時講啲膠嘢都已經算，口罩都屌，仲要人用重用口罩，低智到極
你班仆街唔好帶呀記得以後，街都唔好出呀

唔係個政府咁廢，我駛撚戴口罩？你問個垃圾政府點解到宜家都搞唔撚掂搞到個個要戴口罩啦屌你老母

環保撚真係弱智 非常時期都走出黎嘈 呢次疫情完左 打後10年都冇咁大用罩量架啦

藍屍最環保，乜都唔用

用咁多張紙都叫環保
啲樹好慘呀

幫777推底褲口罩

環保撚又會屌你7093有硬膠, 大自然分解唔到乜乜柒柒, 仲唔環保

我強烈譴責支那製造病毒啦

仆街死啦去 屌你老母 環保撚 真係要滅絕

係香港wfh 等如永無收工，老細expect 你俾埋放工時間出嚟
為咗幾個口罩懶環保，搞到打工仔身心疲累

疫苗針筒用完即棄都唔環保, 應該消毒完再用

其實不嬲都係講緊口罩最主要功用唔係防人傳畀自己 而係阻截減少自己嘅飛沫傳播
所以去高危地方先有醫療級口罩嘅需要
唔好下下聽到環境團體就失去理性啦

環保膠最好走去自殺死晒佢，唔好留喺地球浪費資源

咁你班環保撚有冇帶呀？

左膠係咪真係反智成咁？

咁係邊度搞個支肺出黎 整到全世界用咁多口罩呀? 唔用就死人 死咗對環保撚黎講係咪最環保?

無問題！全香港唔戴口罩但萬一有人感染肺炎就由該環保組織支付全數醫療及家庭生計費用

On撚9

搵證據出來，唔想冤枉好人
但舊年以來未見過有環保組織講過tg有咩毒

how dare you

相信政府

我好想知環保撚係點用口罩

啱呀 應該托盤都唔提供
俾班shitty仔好似食豬餿咁食

講到我地好想戴口罩咁

封關咪0 case囉，全世界唔使戴

公然挑戰港府頒布既法例，我要報國安公處

香港人口稠密，邊度都高危啦

唔係啲口罩 香港一半人中左武肺啦

環保撚死全家未
仲未死你地真係好唔環保

綠領行動d職員戴唔戴罩呀？

on9嫁咩

要屌就屌武肺發源地

做個樣姐 坦白講我唔係好驚

你on9就唔好大大聲話俾人聽啦ok？
同有啲人認為所有連登仔都係child 登仔一樣
而加你咪係所有環保支持者都係環保膠

封關咪唔洗帶囉，你睇下台灣

經理葉翠雯自己一日用幾多個口罩？
自己用就得，其他人用就唔環保

弱智

綠領行動 你班撚樣咪撚戴口罩呀

呢對乜撚嘢六零行動有冇相
睇吓班人幾撚戇鳩都好

condom唔見你哋話嘥
當初啲老豆老母就係慳咗個condom
先會生咗呢班浪費地球資源嘅環保撚

全文重點
全港少於10% 人口為環保撚
Good news

政府日日開啲濕鳩記招嘥曬啲電唔屌吓

咁樣都叫出聲？咁樣叫提供資料

點樣回收呀大佬
淨係識屌又冇實際嘅建議
班環保撚都係得把口

環保膠死全家 下世全家做膠比人屌

港人批環團食物用量勁

有非正式調查發現，逾99%環保團體人士慣食一手飯，少於1%進食二手飯，推算全港每周有大量剩餘食物，卻無人進食被掉棄。第三世界兒童無了期挨餓，港人建議環保團體人士以可到各食肆尋二手飯，除了不浪費剩餘飯菜外，更能減少煤氣和食物的消耗；政府亦應強制及立例促環保人士遵守二手飯重用計劃，避免有棄置食物破壞環境。

我決定由一日兩個變做一日三個

其實都預咗疫情完咗之後，就會有生態災難

環你老母閪保

九個半月，中國兩日內就可以超越香港

香港優勢mola

環保撚淨係識叫人用少d
根本係撚解決方法咩
洗撚俾錢你咩
其實有d膠
可以做到oxo-biodegradable
我寧願俾d錢去找人做研究啦

我反而想知
依家野人（著名香港環保撚）係用重用口罩定即棄口罩

平時一日都消耗8百萬個膠樽啦

咁阿葉小姐用咩口罩，影埋出黎睇過

重用你老母
你咪自己用政府個阿婆底褲囉

可能只係玩命撚，廢老

我一直都諗緊環團幾時會出呢咁既研究
之前無以為佢地會好醒知道呢啲野無得避點都要帶即棄口罩
點知都係忍唔住出呢啲咁既研究

唔好捐錢畀呢啲組織餓撚死佢哋就啱喇

咪係 鬼想日日戴住個死人罩防個弱感冒咩
你話廢老就話驚啫

其實以呢個疫情咁長時間黎講，邊個想日日消耗口罩，買口罩唔洗錢咩
問題係有冇一種替代既罩係有口罩防禦力之餘，又可以重複用，而我喺重複用或者清潔既時候係冇乜感染風險呢？
有既，咁你又唔同我搵呢種替代罩出嚟呼籲人買
冇既，你又唔自己研發個出嚟比人用
一味淨係識屌鬼banbanban，又冇實際行動
On9環保撚

之前禁堂食 要全民外賣
唔撚走出嚟屌過度使用塑膠發泡膠？

細菌唔等於病毒喎環保撚

唔戴最好

環保撚真係弱撚智

一句講曬 環保撚死全家 條屍拎去填海

綠領行動建議市民戴豬咀
收到

環保膠戴係咪用布condom

弱智左膠環保撚，面用3次，底用3次，好唔好？

尼啲咪左膠囉

少少譴責都無屌市民最大力

環保撚應該全部都用嚟填三跑就啱啦

重點係邊個環團先

我記得有屌

我quote返「未見過有環保團體講過tg有咩毒」姐

On9戴豬嘴會比狗咬吻嘛

所謂環保「臀」體
佢老母臭閪根本用個屎忽來諗嘢

On9 你估我好想戴？

咁做愛又使唔使用重用套呀
傻尻環保撚

環團批香港人呼吸量勁 消耗珍貴地球大氣資源

標題黨 -> 連登仔對住稻草人打j

死多啲人最環保

拉撚曬D環保撚喇

你班環保撚有病要做手術記得叫醫生循環再用啲紗布呀

環保閪嘅本身
就係佢老竇老母環保唔戴套中出先出到呢班賤種
所以自己就好撚盡力推極端環保主義

死返大陸執垃圾啦環團
幫埋環吹

叫環團收皮啦
現在就黎命都無，講乜撚環保?

死環保撚
我唔撚介意唔帶口罩架
我又無咁易死

如將口罩消毒、分解，再製成面罩、家具、儲物容器等。

痴線

上年TG 藍水周圍係唔撚出嚟吠？

點解係屌市民用口罩
唔係屌撚返港共逼人戴口罩？
你估我地好想日日戴住口罩出街？

又係綠領行動，年初先講過叫人唔好用咁多口罩

支持你班幹事戴重用罩

環保撚唔死都無撚用
出街拎個袋裝外賣粥食我以為係嘔吐物嚟

環保撚就好似窮人噉 剩係識慳埋晒D婆那數

批佢老母咩，咁環保你咪撚出街囉

Blame the victim?
呢啲環保團體食屎啦 邊個整個武漢肺炎出黎要人戴口罩？
唔屌始作俑 走黎屌預防果個

DLLM

為咗環保可以唔要自己條命

請停止捐款環保團體

收咗金主錢, 都要出來做野

最底係假膠嚟 字體都唔同

啲環保撚忍左一年 咪畀佢屌下囉

公平啲講，佢地上年有出過聯合聲明嘅，不過呢類local NGO都係靠捐款生存，春袋俾人揸實咗之後都冇乜作為

口罩廠：我屌你老母

次次都麻鷹唔管管雞仔
支那工廠管好啲先喇

有本事嘅，就研發用可回收再造嘅物料造口罩，而唔係喺度講呢啲廢話……冇事冇幹你估個個都想日日戴住口罩？

叫藍屍同支那狗戴阿婆底褲，沉默大多數嘛

幾時針鳩condom廠

又係呢啲綠領行動所謂環保團體

你咁環保嘅話戴唔戴condom啊
宜家第四波又爆啦 你咪繼續戴重用口罩囉 病咗唔好怨

用手食完仲要唔好洗手 唔係就浪費水嫁啦

香港啲環評根本係垃圾黎，無撚用，唯一作用咪出黎呃捐款。完全做唔撚到功效，唔撚講宣傳果啲幾撚廢，淨係起野焚化爐果啲為反而反，唔係解決問題，又唔撚比人解決問題

環團幾時屌全球污染最嚴重嘅地方？

針筒都即用即棄喎，佢地唔屌醫院？

岩喇 唔用喇 全部死曬最環保

因為人類死曬就最環保

搞清楚邊個令到全世界被迫帶口罩未

環保撚成日將 can 同 must 撈埋黎講
保命既野都要環保Cls

催淚彈你唔講?

問下政府幾時肯禁足

d環保撚死撚曬就最環保

同埋個recycle過程都要用好多資源

無懼撚原來係環保份子

就係哩班弱智狗

印象中舊年只得綠色力量批評過催淚彈問題

環保撚可以率先唔戴or一個星期用同一個

我好care環保，但都覺得好on9。口罩唔重用，係因為並唔適合，受污染風險高。係環保就叫人少D出街，咪唔使用口罩，叫老闆比人work from home。前幾個月work from home，成個幾月都係用咗5丶6個，去supermarket買食物用，平日自己煮飯。

最多無位咪垃圾徵費囉

環你老母咩

慘過番印度
用手食火鍋

依d先係正確諗法
Respect

叫班環保撚死撚左佢就最環保
浪費食物

要當街大大聲屌佢

好似女權團體隔好耐先出一句

呢D時勢出少句聲啦

咁又點, 我想架? 要用咪用囉, 計住晒d 婆仔數

居然唔從環保角度

溝左條環保妹，扑野唔洗帶套不特止
中出完佢仲要慳紙巾唔抹西，用抽濕機d水沖下就算

哇無腦先會叫人環保

哦
我：

結紮咪唔洗用避孕套

回收重用

其實work from home係幫到好多 點解年頭嗰時口罩會短缺但宜家通街都係我覺得同work from home有關 因為我記得有機構計過數如果每人每日用一個口罩 就算啲產量點增加都唔會meet到嗰demand 就係因為work from home 令demand少左 宜家嗰需求先平衡返 我work from home嗰排都係用幾個口罩咋

點解環保團體R咗咁多錢，自己唔去研發下呢？
自己又可以賺一筆

一月買左大量,可以上午一個,下午一個,晚上一個都仲得啊,屌你老母環保撚

唔係去醫院夠用啦講真
去到群組感染既情況根本好多時係無戴罩咁傳

Work from home啲人開家用冷氣無商用咁環保

冬天唔使開冷氣啦

環豚
係咪眼火爆呀, 我10枝飲管飲野, 買野狂用膠袋, 吹呀
個次去DONKI買野, 你知啦, 佢樣樣野都狂用膠袋, 見住個環保袋撚用好痛心疾首柯唔出屎既樣睇住真係一種享受
打我鴉笨, 鴉, 又唔夠薑wor

批評戴口罩，唔敢批製造病毒

痾屎唔抆屎？

唔屌鳩放毒既支那人，係到話平民？同支那一鳩樣

你老母生左你出黎都好唔環保

我正面用到黃哂就反面再用

已經有蟲可以分解，你班垃圾環團唔好扮睇唔到，衛生係永遠最 top priority

環保撚真係矯枉過正
可重用嗰啲有幾多真係有bfe pfe vfe
咪唔好撚用即棄囉 睇下遲下爆幾多單
環保都唔好咁離地啦

經過咗一年，咩都冇出過聲，依家出嚟刷存在感？

呢班左膠正撚樣屌你多一個人呼吸都製造環境污染架啦，種族滅絕丫笨
佢地係咪戴住口罩公佈先？
錦鯉有咩高見呀？

自殺啦dllm

環保撚終於出聲了

白痴架，戴口罩為保命，命都無你同我講環保
無錯地球先生係會增加負擔，但地球先生未死我地已經死左啦！

批你老母咩環保狗

on9
要鬧就鬧製造病毒嘅源頭
你估好多人都好想戴口罩呀屌你老味垃圾環保撚

環保
女權
穆斯林
黑人
同性戀

世界五大毒瘤

政府亦可檢視市面產品的防護規格，制定使用可重用口罩的場合指引。

指引咪就係唔合格嘅阿婆底褲

綠領行動助理項目經理葉翠雯稱

比佢啦 唔講會無得撈

班環團響fb po過嘅，但係up完一次就叫做咗，仲衰過民建聯成功爭取xxx.

鹿死誰手

必需品都嘈環唔環保, on9上腦

最環保係人類絕種

打份工 , 放工後出面戴布口罩, 入面戴個紙口罩

環保撚真係乜鳩都反 唔反好似冇飯開咁

做咩唔屌支那整武漢肺炎出黎

Uniqlo,GU,Aeon都有可以洗嘅口罩賣

發表埋啲on9快報到，仲唔環保啦

環團你老味啦，香港700萬人，平均每日1-2個，一周5400萬個有咩問題

我一個用1個月。日本黑色厚個隻，最緊要食完飯抹嘴。

所以環保撚應該全部拎去結紮，咪撚毒害下一代